涉梁天琦案秘密選陪審團 有人自稱支持本民前 憂未能公平裁決 (13:33)

前年農曆年初二旺角大衝突，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控暴動等罪。案件今在高院開審，法庭進行抽選陪審團程序。法官其間多次提醒候選陪審團，不應對本案或被告有先入為主的看法，勿以過往的評論或報道作出裁決。有候選人士自稱為本民前的「堅定支持者」，擔心未能作出公平裁決；亦有人稱家人是警察，難以公平看待本案。經兩小時抽選後，法庭終抽出由4男5女組成的陪審團。

法官彭寶琴今向候選陪審團指，本案預計審訊60天，將以中文進行審訊。彭官表示，本案涉及2016年2月，農曆新年間旺角發生的事宜，各候選陪審員可能曾在傳媒報道或網上評論知悉事件，對事件或某些被告有所認識及看法。

但彭官嚴正指出，陪審員必須遵從其指引，摒除先前已有的看法，任何傳媒報導、網上評論或其他途徑的資訊，必須拋諸腦後、置諸不理。彭官亦強調，陪審團不能私下搜尋有關案件的資料或作出調查，只能根據庭上證據作出裁決，以免造成不公。

據了解，法庭今安排105名候選陪審員進行抽選，庭上所見約有70多人到庭。有人指自己為大學教授，難以安排他人代課，怕擔心影響學生畢業要求豁免，獲彭官批准。彭官亦認出有人士為記者，同獲豁免。

一名女士向法庭表示，其家人為警務人員，擔心自己未能公平看待案件。彭官質疑已多次提醒候選人士要摒除所有過往的看法，惟該女士仍認為難以持平，因為「個衝突都幾犀利」。辯方終反對她出任陪審員。

另一名男子則稱，他是「本土民主前線的堅定支持者」，曾與妻子捐錢予本民前，擔心未能公平考慮裁決。彭官考慮過後，決定視乎進度才作出決定，男子暫列為後備。

本案5名被告依次為梁天琦（26歲）、李諾文（21歲）、盧建民（31歲）、林傲軒（23歲）及林倫慶（26歲），各人分別被控暴動、襲警、非法集結等罪。梁天琦則被控2項暴動、1項煽惑暴動罪及1項襲警罪，是本案涉及最多控罪的被告。另一被告黃家駒（27歲）則於開審前已承認1項暴動罪，押後判刑。

聆訊明續，控方將讀出開案陳辭。